[白左當道]Twitch 因當事人言論移除 PogChamp 表情

Twitch 表示該表情意義重大，已經遠超當事人或圖片本身
是 Twitch 文化重要的一部份，但是繼續允許這個表情存在有違他們的良心
未來會想辦法研發出適合類似情境使用的替代表情

表情當事人的推特

"群眾會為了今天在國會暴動中被射殺的女性上街示威抗議嗎？"
"還是MAGA（Make America Great Again）烈士將會白白犧牲？"

PogChamp 的原始出處是一支 2010 年的採訪影片
職業快打旋風選手兼實況主 Ryan Gutierrez（Gootecks）
看到攝影師撞到三角架導致鏡頭晃動而擺出的表情
之後在網路竄紅，並於 2012 年被 Twitch 製作為表情